---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Cosa significa Inshallah?
date: 2024-06-27
description: Inshallah significa subordinare alla volontà di Allah qualsiasi atto
  futuro che un musulmano vuole compiere.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 573107
---

L'espressione "In Shaa' Allah" (se Allah vuole) significa che ogni azione futura che un musulmano vuole compiere è subordinata alla volontà di Allah.

Dire "In Shaa' Allah" fa parte dell'etichetta dell'Islam. Il musulmano è tenuto a dire "In Shaa' Allah" ogni volta che esprime il desiderio di compiere un'azione futura.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

Quando la persona lo dice in connessione alle sue azioni future, queste possono o meno verificarsi; tuttavia, vi è più speranza che avvengano dicendo "in Shaa' Allah".

La storia del Profeta Sulaymaan (Salomone) illustra questo significato.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

Questa è la prova che quando qualcuno dice "In Shaa' Allah", è più probabile che il suo desiderio o il suo bisogno vengano soddisfatti; tuttavia, non è necessariamente sempre così. Se Allah vuole, si realizzerà. Va sottolineato che la privazione potrebbe invece essere una benedizione inaspettata.

{{ $page->verse('..2:216') }}
